有民主派倡節日燈飾公開設計加強監察

【Now新聞台】每年區議會都會撥款在區內安裝聖誕燈飾，花費往往由幾十萬甚至過百萬元不等，惹來外界批評，新一屆區議員由民主派主導，他們有什麼改革方向。

在中環上半山的扶手電梯掛滿聖誕燈飾。

行多幾步，燈光還會變色，還有一顆顆的星星。

漂亮的代價是44萬公帑。

裝置燈飾由中西區區議會撥款44萬，由聖誕節去到農曆新年，以維期約70日計算，平均每日花約6300元。

另一個旅遊熱點油尖旺區，節日燈飾要用近一百萬，但兩個遊客區撥款數字未算最高。

在元朗大馬路附近的四個燈飾裝置，再加區內兩棵聖誕樹等，要用112萬。再加及後換上的農曆新年燈飾，元朗區議會已撥款250萬，市民第一眼，看到什麼?

入夜後一亮燈，整條街最亮是聖誕燈飾，但我們傍晚觀察約兩小時，發覺人流頗冷清。

元朗資深區議員黃偉賢批評是建制派任由燈飾開支昂貴，又指招標制度所限令承辦商無競爭。

新一屆元朗區議會由民主派主導，預料擔任主席的黃偉賢指一定會改革。

黃偉賢指細節民主派要商討，大前提是確保公帑運用得宜。